特朗普罕有開腔：如果不是我 香港會在14分鐘內消失

美國總統特朗普周五接受霍士新聞電話訪問時，罕有開腔談到香港局勢，他被問到會否否決參眾兩院通過的《香港人權與民主法案》時，沒有直接回應，僅稱會同時支持香港人和中國國家主席習近平，美媒形容他的言論暗示，他可能不會簽署法案。

他說：「我們一定要與香港並肩，但我同時與中國國家主席習近平並肩。他是我的朋友，他是非常好的人，但我希望他們能夠解決（事件）。」他又指自己正平衡美中關係中的優先事項：「我支持自由，我支持一切我想做的事，但我們正處於達成史上其中一個最大型貿易協議的過程。如果我們可以做到，那就好了。」美國《華盛頓郵報》形容，他的發言暗示他可能會為了達成協議而否決《香港人權與民主法案》。

他接受霍士新聞的《Fox & Friends》訪問時指，習近平之所保持克制，未有派兵對付香港示威者，是出於他的要求，稱：「如果不是我，香港會在14分鐘內消失。」他指習近平在香港外「駐了100萬士兵」，自己要求他「請不要這麼做，你正犯下一個大錯，這會對貿易協議有巨大的負面影響」，承認香港是影響中美貿易協議的複雜因素。

他提到與中國的貿易戰，稱「可能非常接近」與中方達成協議，「他想達成協議多於我，我不急於想要達成協議」，但已經與向方表明「這不可以是一個均等的交易」。

習近平今日在北京人民大會堂會見出席彭博新經濟論壇的外國政商代表團時表示，首次提到中國希望在互相尊重和平等的基礎上，與美方達成首階段貿易協議，強調中國不會主動發起貿易戰，但亦不怕打貿易戰，有需要時會採取反制措施。

美國《華盛頓郵報》／《紐約時報》／霍士新聞／Twitter／路透社／法新社

商家佬講野 講到咁把炮但係又要拖

有講數籌碼了

手足用完即棄

篇野好似好多野講 但實際上無撚講過野